捐血的壞處 求真相……最近捐血了 結果看到這個怕怕的~~

獻血的壞處 求真相……最近獻血了 結果看到這個怕怕的~~
Melo 2010-03-27 09:53:53
獻血的壞處
1。獻血之後破損的血管壁終身不能修復 。

2。獻血之後促進了造血功能，骨髓會生成出比正常需要更多的血液，是你血氣方剛，經常感到血管脹（相信每個獻過血的人都知道）。唯一的解決方式就是定期去獻血。

3。就像中醫所說，人的任何器官組織都會枯竭，人一生的造血量是有限的（正常人都知道吧），如果去獻血，尤其是獻過幾次的人，在遇到意外事故事，用到自己的造血功能時，造血能力明顯下降。造成死亡率升高。

4。獻血之後人都會有些暈，因為血量的突然減小破壞了體內的平衡，而人體具有自我調節功能，但一時又不能生成大量的血液，所以就暫時分泌一種酸來增加血液的攜氧能力，而這種酸對大腦有很強的破壞作業（導致暫時的暈血現象），所以經常獻血的人會反應遲鈍，思維不敏捷，對從事科學研究或需要經常腦力勞動的人大為不利。

第二段：

有

人就說了：你說的不對，大家都說獻完血後身體會生產出足夠的血液補充

剛才我說過“所有的血細胞均在骨髓內由造血幹細胞分化而成。”

造血幹細胞憑良心講是有壽命的，也就是說：造血幹細胞的造血機能不是無限制的

有一個很簡單的例證：大多數老年人的骨髓造血功能僅是年輕時的50%,由於造血機能減退,易出現貧血,而且不易恢復。所以造血幹細胞我認為是消耗品，而且是不可恢復的！

還有人說了：書上說，獻血後２週，血液的容量就會補充完成

對，你說的對，但是請注意：補充的是什麼？

據我所知，身體在２週內補充的應該是血漿，血漿和血液是２個概念哦

血漿的成分包括:水(91%)、蛋白質(7%)、脂質(1%)、醣類(0.1%)、無機鹽類(0.9%)、代謝產物。 。 。

看到了沒有，其實補充的就是水！

這裡也有一個簡單的例證：獻血後會感到口渴，就是因為要補充血漿，血站會無償提供糖水或牛奶也就是這個原因，明白了吧？

什麼是血液

血液所含的三种血細胞分別是：紅細胞、白細胞、血小板。

血液的每一種組成都有它的特殊的功能，血漿可攜帶水份、鹽類、養分、荷爾蒙和藥物到我們的組織，並帶走代謝廢物到肺臟及腎臟，經由呼吸及尿液將之排出身體。

其中白細胞可幫助你身體抵抗感染，血小板的功能主要是止血，當你受傷時，他們會粘在一起並堵住血管的破洞，阻止血液進一步流失。

紅細胞是血液中數量最多的細胞，它充滿了紅色的血紅蛋白，所以血液看起來是紅色的。眾所周知，生存是離不開氧氣的，人們吸入肺臟的氧氣便和血紅蛋白結合被運往全身各個組織，以完成細胞的新陳代謝。紅細胞的壽命只有120天，它們在脾臟內被破壞掉。

所有的血細胞均在骨髓內由造血幹細胞分化而成。

這就可以很清楚的看出來，血液對身體的重要程度，那麼為什麼獻血對身體有害呢？

因為獻血會造成以上血液功能的弱化甚至喪失

簡單的說：紅細胞的減少會使身體各部分器官得不到足夠的氧氣，細胞的各項生命功能無法發揮，獻血後產生的頭暈現象就是因為腦部沒有得到足夠的氧氣供應，和一氧化碳中毒時的現像是一個道理。

白細胞的減少會使身體抵抗病毒的能力下降，容易生病，獻血後身體虛弱就是這個原因，免疫能力的下降就使本來無足輕重的感冒等病毒有可乘之機。順便告訴大家，著名的艾滋病的另一個名字就叫“獲得性免疫缺陷綜合症”

血小板的缺少會使傷口難以癒合，流血不止，當然，誰也不會倒霉到獻完血就受傷。順便告訴大家，白血病產生的最嚴重的後果之一就是血小板減少（《血疑》年紀大一點的人應該都看過吧？）

捐血就捐血啦，獻你老母血咩

呢篇大陸百度嘅文章反捐血

如果連登仔反捐血 即係認同大陸仔睇法

on9

X2

偽科學, 無知真係好可怕

【操縱思想系列】「不了，咁你做過啲咩，香港係咁」：Thought-terminating cliche 終止思想嘅諺語

全部廢up無source

正常人係脾有後備血液架，仲有紅血球生命周期完結會由肝轉化去你d屎入面

五毛開始緊張

樓主on9

又係你隻五毛

( Show Blocked User - icewater )

捐血壞處：
大量廢老繼續長命百歲然後投票保皇黨
大陸人繼續嚟搶床位，香港人冇足夠醫療服務

到你到時有意外發生，無血輸比你果陣你唔好怨

捐比佢地不了

我朋友呀媽係紅十字會做，佢真係做到退休都冇捐過一滴血

你叫紅十字會講解下囉，順便解釋下D血去咗邊

怕怕～

你都On9
捐完血你話會健康咗 都唔撚捐啦
捐比班廢老用 然後立法會區議會等民建聯又多幾票？
定係捐比支那有錢人同狗官用啊？
一話係捐比私家醫院幫佢地搵錢啊？
理撚得你真相係咩柒啦
捐血嘅都係On9

唔好講埋啲咩第時你家人出事/自己出事無血用抵撚死
調返轉我直頭支持賣血添 第時出事咪買血夠晒公平
係你班偽善狗爛左膠阻撚住同唔支持呢個想法姐

好波

震驚十三億精蟲的真相！！必看！

捐血的壞處：

1. 比紅十字賣血給終國人
2. 血液免費贈於私家醫院，再賣給病人
3. 輸血給投共廢老，令他們賣港時間能更長！
4. 輸血給年長社會既得利益者，令佢可以收多你幾年租
5. 輸血給終國雙非蝗婦，以便在港產更多卵

使撚紅十字會, 有讀過BIO都知紅血球多撚到broken down in liver and be egested

唔撚讀書/冇讀過理科嘅垃圾真係好可怕

所以文科仔真係呢個世代嘅智障, 基本科學知道都冇

識*

咁你去捐啦

總體而言弊大於利 原因分析如下：
1、利：醫院血庫存增加，可以幫助更多需要輸血的人，某些稀缺血型則更加珍貴。
2、弊：對於獻血者來說有更大的機率感染病毒，針頭不衛生，醫護自身清潔不到位等情況在國內十分普遍；在獻血時絕少有醫院提供全面的血液檢查，其中血鉀含量偏低的獻血者是絕對不適合獻血的，在獻血後往往口乾喝水導致血清中血鉀偏低引起休克，嚴重的引起死亡，這類慘劇在報紙上報導過；血液作為機體營養和氧分的輸送單位，必須時刻保持充盈，而人們往往供氧不足，原因是貧血，血液無法送達肢體末端；人體的血紅細胞週期為100-120天，而毫無規律的獻血則會打亂人體產生新紅細胞的規律，因為人體需要盡快補充失去的那部分紅細胞來維持機體的正常運行；現代科學關於人體衰老的研究中有一項是認為：人類遺傳基因決定了各種細胞的更新是有一定的次數上限，當達到這個上限的時候人體生命就將終結，所以獻血無疑是加快了這一更速度，促使人體更快衰老。就事論事，獻血對別人有利，對自己百害而無一利

（要屌請屌百度）

「針頭不衛生，醫護自身清潔不到位等情況在國內十分普遍」

屌你以家講緊香港呀, 題都唔撚對討論條柒呀?

我定期捐開唔撚使你操心

香港唔係中國一部份咩

你個漢奸走狗

On L79

唔通大陸反對自殺
連登仔反對自殺又叫連登仔認同大陸仔睇法咩

啲血比咗蝗蟲都好
捐血呢樣嘢本質係無錯
支那content farm都好信？

鬼唔個會早死

會早死

五毛收到order要撐捐血

唔好吹水啦⋯⋯

捐完血咩事都冇
只係當班官叫到就唔撚想捐

大陸人食飯你係咪唔食

捐血可以選擇俾咩人就岩喇
到時睇吓腥港人有人性定香港人有人性都好

百度都信？child 登果然好多大陸小朋友

係某啲人姐，唔好169打一船人

大愛撚依然會捐 當正自己聖人
正常人唔會捐

血小板我老婆，唔捐得

好似我老豆係WhatsApp周圍share個啲笨柒野

憤世撚唔捐當左自己抗爭
正常人就會捐

連登平時大大聲屌大陸野，依家又用大陸文支持自己

捐黎冇著數捐黎做乜
又冇錢又要浪費私人時間排隊 老闆又唔會話捐完比你放日假

講呢D

Goodest logic
人、狗、雀都食飯
人= 狗= 雀
I believe I can fly